# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) YEAR THE PACKAGE'S COPYRIGHT HOLDER
# This file is distributed under the same license as the balistica package.
# hsu zangmen <chzang55@gmail.com>, 2025.
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: balistica\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2018-11-17 08:37-0300\n"
"PO-Revision-Date: 2025-08-10 19:09+0000\n"
"Last-Translator: hsu zangmen <chzang55@gmail.com>\n"
"Language-Team: Chinese (Traditional Han script) <https://"
"translate.fedoraproject.org/projects/balistica/master/zh_Hant/>\n"
"Language: zh_Hant\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"X-Generator: Weblate 5.12.2\n"

#: src/BalisticaApplication.vala:114
msgid "Drag"
msgstr "拖曳"

#: src/BalisticaApplication.vala:115
msgid "Twist"
msgstr "扭轉"

#: src/BalisticaApplication.vala:116
msgid "Stability"
msgstr "穩定性"

#. The user may have already created the directory, so don't throw EXISTS.
#: src/BalisticaApplication.vala:132
msgid "Failed to create XDG directory "
msgstr "建立 XDG 目錄失敗 "

#: src/BalisticaApplication.vala:181
msgid "Error showing help"
msgstr "錯誤顯示說明"

#: src/BalisticaApplication.vala:201
msgid "An open source external ballistics calculator."
msgstr "開放原始碼的外部彈道計算器。"

#: src/BalisticaApplication.vala:202
msgid "Copyright © 2012-2018 Steven Oliver"
msgstr "版權所有 © 2012-2018 Steven Oliver"

#: src/DragBox.vala:123
msgid "Range"
msgstr "範圍"

#: src/DragBox.vala:124
msgid "Drop Inches"
msgstr "下降(英吋)"

#: src/DragBox.vala:125
msgid "Drop MOA"
msgstr "下降(MOA)"

#: src/DragBox.vala:126
msgid "Velocity"
msgstr "速度"

#: src/DragBox.vala:127
msgid "Energy"
msgstr "能源"

#: src/DragBox.vala:128
msgid "Drift"
msgstr "漂移"

#: src/DragBox.vala:129
msgid "Windage MOA"
msgstr "風向 MOA"

#: src/DragBox.vala:130
msgid "Time"
msgstr "時間"

#. Name used to store the calculation
#. Ballistic cofficient
#. Initial velocity (ft/s)
#. Sight height over bore (inches)
#. Projectile weight (grains)
#. Shooting Angle (degrees)
#. Zero range of the rifle (yards)
#. Wind speed (mph)
#. Wind angle (0=headwind, 90=right-to-left, 180=tailwind, 270/-90=left-to-right)
#. It doesn't make sense for any of the following variables
#. to be zero
#: src/DragBox.vala:230
msgid "Drag Coefficient must be a positive value greater than 0"
msgstr "阻力係數必須是大於 0 的正值"

#: src/DragBox.vala:235
msgid "Initial Velocity must be a positive value greater than 0"
msgstr "初始速度必須是大於 0 的正值"

#: src/DragBox.vala:240
msgid "Sight Height over Bore must be a positive value greater than 0"
msgstr "膛孔上的檢視高度必須是大於 0 的正值"

#: src/DragBox.vala:245
msgid "Projectile Weight must be a positive value greater than 0"
msgstr "彈丸重量必須是大於 0 的正值"

#: src/DragBox.vala:250
msgid "Zero Range must be a positive value greater than 0"
msgstr "零範圍必須是大於 0 的正值"

#: src/DragBox.vala:280
msgid "Error creating solution results"
msgstr "建立解決方案結果出錯"

#: src/DragBox.vala:312
msgid "Cannot export an empty drag solution"
msgstr "無法匯出空白的拖曳解決方案"

#. Create a save as dialog
#: src/DragBox.vala:317
msgid "Save As"
msgstr "另存新檔"

#: src/DragBox.vala:320
msgid "Cancel"
msgstr "取消"

#: src/DragBox.vala:322
msgid "Save"
msgstr "儲存"

#: src/DragBox.vala:355
msgid "Failed to overwrite existing file"
msgstr "覆寫現有檔案失敗"

#: src/DragBox.vala:365
msgid "Error selecting file to save as"
msgstr "出錯時，選擇要儲存檔案為"

#: src/DragBox.vala:380
#, c-format
msgid "<b>Drag Coefficient:</b> %.2f"
msgstr "<b>拖曳係數：</b> %.2f"

#: src/DragBox.vala:380
#, c-format
msgid "<b>Projectile Weight:</b> %.2f"
msgstr "<b>彈丸重量：</b> %.2f"

#: src/DragBox.vala:382
#, c-format
msgid "<b>Initial Velocity:</b> %.2f ft/s"
msgstr "<b>初始速度：</b> %.2f 英尺/秒"

#: src/DragBox.vala:382
#, c-format
msgid "<b>Zero Range:</b> %.2f yards"
msgstr "<b>零範圍：</b>%.2f 碼"

#: src/DragBox.vala:382
#, c-format
msgid "<b>Shooting Angle:</b> %.2f degress"
msgstr "<b>射擊角度：</b> %.2f 度數"

#: src/DragBox.vala:384
#, c-format
msgid "<b>Wind Velocity:</b> %.2f mph"
msgstr "<b>風速：</b> %.2f mph"

#: src/DragBox.vala:384
#, c-format
msgid "<b>Wind Direction:</b> %.2f degress"
msgstr "<b>風向：</b> %.2f 度數"

#: src/DragBox.vala:386
#, c-format
msgid "<b>Altitude:</b> %.2f ft"
msgstr "<b>高度：</b> %.2f 英尺"

#: src/DragBox.vala:386
#, c-format
msgid "<b>Barometer:</b> %2f in-Hg"
msgstr "<b>氣壓計：</b>%2f in-Hg"

#: src/DragBox.vala:386
#, c-format
msgid "<b>Temperature:</b> %2f F"
msgstr "<b>溫度：</b> %2f F"

#: src/DragBox.vala:386
#, c-format
msgid "<b>Relative Humidity:</b> %.2F%%"
msgstr "<b>相對濕度：</b> %.2F%%"

#: src/DragBox.vala:391
msgid "<b>Range (yards)</b>"
msgstr "<b>距離（碼）</b>"

#: src/DragBox.vala:392
msgid "<b>Drop (inches)</b>"
msgstr "<b>下降（英寸）</b>"

#: src/DragBox.vala:393
msgid "<b>Drop (MOA)</b>"
msgstr "<b>下降（MOA）</b>"

#: src/DragBox.vala:394
msgid "<b>Velocity (ft/s)</b>"
msgstr "<b>速度（英尺/秒）</b>"

#: src/DragBox.vala:395
msgid "<b>Energy (ft-lb)</b>"
msgstr "<b>能量 (英尺磅)</b>"

#: src/DragBox.vala:396
msgid "<b>Winddrift (inches)</b>"
msgstr "<b>風速（英寸）</b>"

#: src/DragBox.vala:397
msgid "<b>Windage (MOA)</b>"
msgstr "<b>風速 (MOA)</b>"

#: src/DragBox.vala:398
msgid "<b>Time (s)</b>"
msgstr "<b>時間 (s)</b>"

#: src/DragBox.vala:425
msgid "Error creating HTML output"
msgstr "建立 HTML 輸出時出錯"

#: src/LogViewerDialog.vala:50
msgid "Date/Time"
msgstr "日期/時間"

#: src/LogViewerDialog.vala:51
msgid "Log Level"
msgstr "記錄檔層級"

#: src/LogViewerDialog.vala:52
msgid "Message"
msgstr "訊息"

#: src/LogViewerDialog.vala:111
msgid "Reading log file "
msgstr "讀取記錄檔 "

#: src/PbrDialog.vala:103
msgid "Vital Zone size is required to calculate PBR"
msgstr "計算 PBR 需要 重點目標區的大小"

#: src/PbrDialog.vala:113
#, c-format
msgid "Near Zero: %.2f yards\n"
msgstr "接近零：%.2f 碼\n"

#: src/PbrDialog.vala:114
#, c-format
msgid "Far Zero: %.2f yards\n"
msgstr "遠零：%.2f 碼\n"

#: src/PbrDialog.vala:115
#, c-format
msgid "Minimum PBR: %.2f yards\n"
msgstr "最小 PBR： %.2f 碼\n"

#: src/PbrDialog.vala:116
#, c-format
msgid ""
"Maximum PBR: %.2f yards\n"
"\n"
msgstr ""
"最大 PBR：%.2f 碼\n"
"\n"

#: src/PbrDialog.vala:117
#, c-format
msgid "Sight-in at 100 yards: %.2f\" high"
msgstr "以 100 碼處進行瞄準：%.2f\" 高"

#: src/PreferencesWindow.vala:68
msgid "Choose save location"
msgstr "選擇儲存位置"

#: src/PreferencesWindow.vala:70
msgid "_Cancel"
msgstr "取消(C_)"

#: src/PreferencesWindow.vala:71
msgid "_Select"
msgstr "選擇(S_)"

#: ui/drag.glade:64
msgid "Name:"
msgstr "名稱："

#: ui/drag.glade:104
msgid "Solve"
msgstr "解決"

#: ui/drag.glade:120 ui/pbr.glade:53 ui/stability.glade:188 ui/twist.glade:330
msgid "Reset"
msgstr "重新設置"

#: ui/drag.glade:133
msgid "Example"
msgstr "範例"

#: ui/drag.glade:199
msgid "Projectile Weight (grains)"
msgstr "彈丸重量 (穀)"

#: ui/drag.glade:280
msgid ""
"0 = headwind\n"
"90 = right to left\n"
"180 = tailwind\n"
"270/-90 = left to right"
msgstr ""
"0 = 順風\n"
"90 = 由右至左\n"
"180 = 尾風\n"
"270/-90 = 由左至右"

#: ui/drag.glade:299 ui/pbr.glade:141
msgid "Initial Velocity (ft/s)"
msgstr "初始速度 (英尺/秒)"

#: ui/drag.glade:311
msgid "Zero Range (yards)"
msgstr "零距離 (碼)"

#: ui/drag.glade:323
msgid "Sight Height Over Bore (in)"
msgstr "膛孔上的檢視高度 (英吋)"

#: ui/drag.glade:337
msgid "Shooting Angle (deg)"
msgstr "拍攝角度 (度)"

#: ui/drag.glade:349
msgid "Wind Velocity (mph)"
msgstr "風速 (mph)"

#: ui/drag.glade:361
msgid "Wind Angle (0-360 deg)"
msgstr "風向角度 (0-360 度)"

#: ui/drag.glade:373 ui/pbr.glade:153
msgid "Drag Coefficient"
msgstr "阻力係數"

#: ui/drag.glade:460
msgid "Altitude (ft)"
msgstr "高度 (英尺)"

#: ui/drag.glade:472
msgid "Temperature (F)"
msgstr "溫度 (F)"

#: ui/drag.glade:484
msgid "Barometric Pressure (Hg)"
msgstr "氣壓 (Hg)"

#: ui/drag.glade:496
msgid "Relative Humidity (%)"
msgstr "相對濕度 (%)"

#: ui/drag.glade:619 ui/pbr.glade:219
msgid "Drag Function"
msgstr "拖曳功能"

#: ui/drag.glade:690
msgid "Step Size"
msgstr "步驟尺寸"

#: ui/drag.glade:702
msgid "Export Results"
msgstr "匯出結果"

#: ui/drag.glade:716
msgid "Calculate PBR"
msgstr "計算 PBR"

#: ui/drag.glade:742
msgid "Enable Atmospheric Corrections"
msgstr "啟用大氣校正"

#: ui/logviewer.glade:7
msgid "Log Viewer"
msgstr "記錄檔檢視器"

#: ui/logviewer.glade:14
msgid "Refresh"
msgstr "刷新"

#: ui/logviewer.glade:23
msgid "Clear"
msgstr "清除"

#: ui/pbr.glade:34
msgid "Point Blank Range (PBR)"
msgstr "點擊射擊範圍 (PBR)"

#: ui/pbr.glade:40 ui/stability.glade:213 ui/twist.glade:383
msgid "Calculate"
msgstr "計算"

#: ui/pbr.glade:117
msgid "Vital Zone Size (inches)"
msgstr "重點目標區尺寸（英吋）"

#: ui/pbr.glade:129
msgid "Sight Height (inches)"
msgstr "視線高度（英吋）"

#: ui/preferences.glade:33 ui/menu.ui:7
msgid "Preferences"
msgstr "偏好設定"

#: ui/preferences.glade:54
msgid "Directories"
msgstr "目錄"

#: ui/preferences.glade:70
msgid "Save Directory"
msgstr "儲存目錄"

#: ui/preferences.glade:91
msgid "Browse"
msgstr "瀏覽"

#: ui/stability.glade:107 ui/twist.glade:102 ui/twist.glade:249
msgid "Diameter"
msgstr "直徑"

#: ui/stability.glade:119 ui/twist.glade:115 ui/twist.glade:261
msgid "Length"
msgstr "長度"

#: ui/stability.glade:131 ui/twist.glade:273
msgid "Mass"
msgstr "品質"

#: ui/stability.glade:143 ui/twist.glade:285
msgid "Safe Value"
msgstr "安全值"

#: ui/stability.glade:162
msgid "Miller Stability"
msgstr "米勒穩定性"

#: ui/twist.glade:127
msgid "Specific Gravity"
msgstr "比重"

#: ui/twist.glade:169
msgid "Greenhill Twist"
msgstr "格林希爾扭曲"

#: ui/twist.glade:303
msgid "Miller Twist Rule"
msgstr "米勒扭曲規則"

#: ui/twist.glade:355
msgid "Greenhill"
msgstr "格林希爾"

#: ui/twist.glade:369
msgid "Miller"
msgstr "米勒"

#: ui/menu.ui:11
msgid "View Log"
msgstr "檢視記錄檔"

#: ui/menu.ui:17
msgid "Help"
msgstr "協助"

#: ui/menu.ui:22
msgid "About"
msgstr "關於"

#: ui/menu.ui:26
msgid "Quit"
msgstr "離開"

#: data/balistica.appdata.xml.in:7 data/balistica.desktop.in:8
msgid "balistica"
msgstr "彈道學"

#: data/balistica.appdata.xml.in:8 data/balistica.desktop.in:4
msgid "External ballistics software"
msgstr "外部彈道軟體"

#: data/balistica.appdata.xml.in:10
msgid ""
"balística is a basic ballistics calculator for the Gnome Desktop "
"Environment. It provides the ability to calculate the standard drag "
"functions (G1-G8) along with other minor ballistics related calculations "
"like the Greenhill Formula and the Miller Twist Rule."
msgstr ""
"彈道學是 Gnome 桌面環境的基本彈道計算工具。它提供計算標準阻力函數 (G1-G8) "
"以及其他次要彈道相關計算的能力，例如：格林希爾公式和米勒扭力規則。"

#: data/balistica.appdata.xml.in:16
msgid "balística’s features include:"
msgstr "彈道學的功能包括:"

#: data/balistica.appdata.xml.in:18
msgid "Calculate a round's drag using the G1-G8 drag models"
msgstr "使用 G1-G8 阻力模型計算一輪的阻力"

#: data/balistica.appdata.xml.in:19
msgid "Compute a bullet's twist rate using Greenhill or Miller"
msgstr "使用格林希爾或米勒計算子彈的扭率"

#: data/balistica.appdata.xml.in:20
msgid "Compute a round's Point Blank Range (PBR)"
msgstr "計算子彈的點射距離 (PBR)"

#: data/balistica.desktop.in:3
msgid "balística"
msgstr "彈道學"

#: data/balistica.desktop.in:6
msgid "External ballistics calculator"
msgstr "外部彈道計算器"

#: data/balistica.desktop.in:7
msgid "ballistics"
msgstr "彈道學"
